香港凍過俄羅斯北歐、熱過非洲？

【你所不知道的戰鬥民族】原來「冬天的冠軍」都話香港凍？|01國際

俄羅斯天氣寒冷，其中西伯利亞村莊奧伊米亞康（Oymyakon）被指是地球上最寒冷的人類居住地，更曾被稱為「世上最冷仍可居住的地方」，今年初更錄得低至零下67度的氣溫。然而生長在這種極地的俄羅斯人，竟然也會覺得香港冬天很冷，聽聽來自俄羅斯及哈薩克、俄羅斯俱樂部香港分部三位董事會成員分享她們作為「冬天的冠軍」的體驗。

****************************************

【北歐人都覺香港凍】北歐雖冷，但到處都有暖氣系統，室內氣溫起碼有17、18度。香港的冬天，又冷又濕，連由瑞典回港探親的周游也表示「凍啊」！

*****************************************
(01 link唔貼喇)
【酷熱天氣】高溫燒滾全城 熱力難擋 非洲肯尼亞人也覺熱

最後更新日期：2018-05-29 16:19
五月熱辣辣!天文台今日(23日)下午一度錄得最高氣溫達攝氏35.1度，除打破今年最高氣溫紀錄外，亦是自1964年以來最多酷熱天氣日數的五月，以及自1885年以來第13高溫。

熱力難擋，就連來自非洲東部、抗熱力較強的肯尼亞旅客也指香港天氣熱，坦言：「香港好熱，我的兒子都大汗淋漓」(Hong Kong is very hot，and my son is sweat.)

來自越南的旅客則認為香港「熱力」程度可接受，但有感本港多個大型商場冷氣大，以致室內外溫差相距甚大，需要隨身帶備外套，以免旅遊期間生病。

暑氣逼人，本港天氣持續酷熱，是今年連續三日創下最高氣溫紀錄，酷熱天氣警告生效下，本港多區錄得超過34度。豔陽高掛，一班來港旅遊的旅客能否頂得順本港的酷熱?

肯尼亞旅客：無想過香港還要熱

來自肯尼亞的Roxy一家三口來港旅遊兩天，不消一會她已經熱得汗流浹背，並笑説：「香港好熱，我的兒子大汗淋漓」(Hong Kong is very hot，and my son is sweat。)她說，抵港前未想過香港天氣較肯尼亞熱，當地現時部份時間只有17度。對於香港持續酷熱的天氣，作為遊客的她表示不介意，認為是很好的經驗，又指香港人很友善，亦能溝通，將來會再度來港旅遊。

位於非洲東部的肯尼亞處於熱帶季風區，受環境影響，大部分地區屬於熱帶草原氣候，雨季降水充沛，旱季乾燥炎熱。全年最高氣溫為攝氏22至26度。

肯尼亞得22-26度

乾凍乾熱=一般物攻
濕凍濕熱=穿甲魔攻

肯雅

香港天氣的確幾戇鳩嘅

又多人又濕又空氣差

諗起中學濕到傻 日日sin到仆街

而家呢種天氣都夠死啦,
朝早11,12 度要着厚D, 跟住正午又20度熱到仆街,
收工17,18度又着唔返朝早件衫

草原同城市嘅分別

香港濕凍世界第一
港女咁既濕凍都仲短裙先配叫冬天的冠軍

冬天開冷氣先係最on9

最難頂係濕到仆街回南天嘩屌

回南天真係唔得，冇野難頂過啲牆出水

凍過歐洲熱過非洲

應該係話
香港有咩唔閪
連天氣都閪過人

凍撚到24小時開暖爐

支那01

香港連天氣都閪過人

香港既濕凍根本連西伯利亞人都驚

去過北歐 同 西伯利亞

凍到仆街，你唔帶手套 唔止係feel到凍 ，皮膚係痛，落雪又麻煩 又污穢

香港算好好